![WebSheep](https://raw.githubusercontent.com/websheep/cms/v.6.1/admin/App/Templates/img/websheep/logoEmail.png)


![Latest Stable Version](https://img.shields.io/badge/version-0.6.1-blue.svg)
[![GitHub issues](https://img.shields.io/github/issues/websheep/CMS.svg)](https://github.com/websheep/CMS/issues)
[![GitHub forks](https://img.shields.io/github/forks/websheep/CMS.svg)](https://github.com/websheep/CMS/network)
[![GitHub stars](https://img.shields.io/github/stars/websheep/CMS.svg)](https://github.com/websheep/CMS/stargazers)
[![GitHub license](https://img.shields.io/badge/license-AGPL-blue.svg)](https://raw.githubusercontent.com/websheep/CMS/master/LICENSE.md)


O WebSheep é um aplicativo usado para criar, editar, gerenciar e publicar conteúdo de forma consistentemente organizada permitindo que o mesmo seja modificado, removido e adicionado com facilidade. Usados para armazenar, controlar, prover documentação, empresarial tais como notícias, artigos, manuais de operação, manuais técnicos, guias de vendas e brochuras de marketing. O conteúdo pode incluir imagens, áudios, vídeos, documentos eletrônicos e conteúdo Web.

## Licença

Este software é distribuido sob a licença [GNU GPLv3](https://choosealicense.com/licenses/gpl-3.0). Por favor, leia a LICENÇA para obter informações sobre disponibilidade e distribuição do websheep.

## Instalação simples e rápida

Faça download do diretório **/ws-install/**  e jogue na raiz do seu servidor ( *ex: /www/ws-install/* ). 

Execute o script e prossiga com a instalação normalmente. 


## Documentação

A documentação completa do sistema está disponível online [neste link](http://doc.websheep.com.br/).

## Segurança

Relate todas as vulnerabilidades encontradas de forma responsável e construtiva.
Relate quaisquer problemas de segurança encontrados no email [websheep@feats.com.br](mailto:websheep@feats.com.br).

## Contribuição

Envie relatórios de erros, sugestões e solicitações de envio para o [GitHub issue tracker](https://github.com/websheep/cms/issues).
Nossa intenção é melhorar cada vez mais o sistema, ampliar a cobertura de testes e atualizar as traduções.

## Requisitos de sistema

Versão PHP 5.6 ou superior.
MySQL versão 5.0 ou superior.

## História
O WebSheep foi idealizado no início de 2008 por **Israel Nogueira** e **Anereu Bighetti**, inicialmente seria um sistema de sites rápidos e barato chamado **Web Cheap**

Mas o projeto nunca saiu do papel, e foi ao final de 2008 quando **Anereu** e seu irmão **Tcharles** trouxem a idéia de um sistema de CMS para leigos e iniciantes.

O projeto era ousado, pois na época o **Flash** estava nascendo como uma promessa de inovação, e assim foi iniciada a produção do sistema que iria revolucionar o mercado.

Tudo feito em **Flash**, porém com a entrada dos dispositivos móveis e todos os planos e centenas de horas de trabalho arduo foram jogadas no lixo junto com o Flash.

Mas o sonho ainda era real, pois a necessidade era muito sólida aos nossos olhos, e no ano de 2012 iniciamos novamente o projeto.
Agora com novas perspectivas, escolhemos como mascote uma **ovelha**, pois afinal de contas, quem não gosta de ovelhas? =)

E batizamos o projeto de **WebSheep**.

E assim o projeto começou a tomar corpo, com Israel no desenvolvimento, e Anereu com testes, referencias e manutenção do código.
O sistema foi moldado varias vezes devido ao avanço da tecnologia.
E ao final de 5 anos de desenvolvimento, estamos trazendo a todos, com a esperança de fazer uma internet melhor.
Sendo mais uma opção para quem desenvolve, seja ele iniciante, intermediário, experiente ou Master Jedi.
